圍警總男子吐口水 官：污穢、骯髒、卑鄙、傳播細菌「直接衝擊法治」 挑戰執法部門的尊嚴

【明報專訊】千名示威者6月26日晚圍堵警察總部，43歲無業漢向一名高級警司臉上吐口水，又在玻璃幕門噴漆，早前承認刑事損壞、非法集結及襲警共3項罪名，昨在東區裁判法院被判監10個月，並須就玻璃幕門清潔費向警方賠償1670元。裁判官稱被告吐口水純為發泄，以污穢、骯髒、卑鄙、傳播細菌等言詞形容被告行為；又稱示威者圍堵警總「直接衝擊法治」。

過去有36次刑事紀錄的被告吳定邦（43歲）早前承認各一項刑事損壞、非法集結及襲警罪名，案情指，當晚約千名示威者包圍警察總部，被告以索帶將鐵馬繫於側門鐵閘，高級警司麥文禹見狀上前制止，被告隨即站起，拉下口罩，向鐵閘另一邊的警司吐口水；警方清走側門障礙物，包括被告等20多人衝擊警方；被告另再向主入口玻璃幕門噴黃色噴漆。

辯方昨求情時，呈上由立法會議員朱凱廸及陳志全撰寫的求情信。辯方稱，被告父親為退休警察，其父母於被告4歲時已離異，被告由父親照顧；被告11歲至15歲時，曾遭父親的女朋友以鐵鏈鎖着，獲法庭頒下兒童保護令。

就被告吐口水襲警，辯方稱，當時警司踢向鐵閘，被告被踢到左手，感痛楚才吐口水。裁判官香淑嫻接納被告或被踢到，但稱被告隨即踢鐵馬，並以左手拉下口罩，認為被告吐口水及踢鐵馬純為發泄，不滿其「非法行為」被警方阻止。香官稱行為具侮辱和挑釁性，是挑戰執法部門的尊嚴，不可姑息。

官：直接衝擊法治 須判阻嚇刑罰
香官就非法集結罪名判刑時稱，示威者旨在癱瘓警隊部分執行能力，他們直接衝擊法治，旨在製造混亂，須判處阻嚇性刑罰，以儆效尤。

紅官

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

圍堵警總 = 衝擊法治

紅官confirmed
同中共口吻一樣

點証明口水有惡菌?
細菌咁撚多種

忍夠法庭未？

垃圾法官

連打13拳果個就判幾個月
吐口水就10個月

自己去驗下 口水細菌仲多過馬桶

撕連儂牆拳毆青年13次 的士司機判囚5個月2周

吐口水原來嚴重過打人
長知識了

下面班地區法院裁判官好清楚 要上位要升職就要紅...

狗官

細菌唔一定有害嘛

法治 笑話

請上訢

圍堵警總 = 「直接衝擊法治」
警總 = 法治

胸襲 口水襲擊 .......

呢個所謂香港法院睇嚟似係香港神經發院

楊岳橋：如有人想搞司法系統 over my dead body！

紅官應該有被害妄想

要睇好多因素 有無認罪、悔意、動機同埋對象 特別睇你吐向邊個到 吐向政府人員一定會嚴重過普通市民

無公權力既人可以破壞法治，個官係咪讀過書架

大陸法官判案：“帶咗套唔算強姦”

兩地法院接軌了

咁下次用馬桶水幫你洗頭 唔用口水了？

根本個官就愈講愈誇張
借題發揮咁款
d 法庭Case開始俾所有人見到法官有幾紅

因為馬桶水乾淨過口水 所以就可以洗頭？ 兩督都係屎 只係一個無咁臭嘅屎同好臭嘅屎

Amina 襲警案係2010年香港一宗罪案。香港交易所獨立非執行主席夏佳理個姨甥女、香港法官包致金個侄女Amina Mariam Bokhary（1976年出世）喺2010年1月27號醉酒揸車、又唔肯吹波仔、重兜巴星男差人，全程畀電視台錄低。同年8月一審聆訊時，裁判官阮偉明判被告感化一年，被告雖然有兩次襲警案底，有異同類襲警同埋醉揸案。

襲狗有幾嚴重？襲足3次都唔洗坐

你都識講係醉酒 醉左傷人同普通傷人都會有唔同處罰

用屎水幫你洗頭又係坐咁耐 點解要用口水？
同你個理論 係經常清洗既馬桶先乾淨過口水 不過同你呢啲人講logic都係笑話

庭上透露吳定邦共有 16 次案底，包括勒索、車內盜竊，及2015年襲警等案底。

大佬 佢有16次案底 佔中同15年兩次襲警 仲要今次係告埋非法集結、刑毁同襲警 三條罪加埋先10個月 算係咁啦掛

尊嚴？同外國擲鞋一樣，做得就係要徹底羞辱你

你覺得你好有logic ? 口水含菌量多過馬桶係有proof 而我亦只係提供一個知識回應話口水多菌過馬桶有咩問題？

人哋問點證明口水有惡菌
你就講口水細菌數量多九唔搭八

個官都唔係第一次裁判不公

口水有惡菌係well known fact 咁都要證明？ 咁係咪要define 咪「惡」先得

咁呀？戴口罩囉

寫入英美制裁名單
快

咁你on9拉落去馬桶到
講嘢前用吓腦

我只係提供一個reference point 乍喎 去說明口水唔係想像中咁乾淨 方便大家理解姐

10個月係for 3條罪名

係咪時候比d回應班狗法官？